[前人種樹, 後人乘涼] 連登創業交流區

拋磚
小弟岩岩開左間公司好多野都好似未搞好 好煩

咩類型公司

入黎揮個手

請唔請人

建築公司

好困身，兩檔生意build up緊，仲有幾個網站要寫 ， 一日訓五粒鐘

未正式開檔都好多野搞

留名打氣 有排捱

留名

建築介，好多傳奇

我都係 build up 緊兩檔，另外寫 apps
幾邊輪流佔據我
今日A聽日B後日C大後日又A
完全冇得停

希望努力有一日有回報，明天會更好

好多變樣例子tim

多謝你 乜都無既時候好難build up到野出黎 而家好多野都好亂咁

基本上所有野都可以青一部電腦搞掂 , 認真之前坐到腰酸同埋條頸有刺痛, 焗住真係要休息下

唉。。。。我覺得而家好似樣樣都唔順咁

幾錢本

Product design 寫 apps 都係部 Mac
但仲要包裝，印刷，陳列，仲有出去傾生意

現況好難專心做好一件事
好似今日咁，依家先開始寫 apps,
寫得兩三個鐘又要準備其他野

好懷念以前可以集中精神連續幾個月做好一隻 app

巴打請唔請pt打雜
細佬讀緊building有關既degree 白紙一張 想跟巴打學下嘢

我無咩實體野要做 , 因為基本上係圍繞住WEB 圍繞住IDEA
見客傾野都要既 基本黎, 巴打最尾果句真係好認同 , 但真係無咩可能了

我都係好細間startup考唔到牌架喎

sorry 睇錯
PT都可以既 如果有興趣add我snapchat既(Mutekika)

想請下人幫手搞admin
budget又唔夠

香港出名可以糟質員工特別係it狗

我又唔想做到咁仆街 自己唔想變成我地口中既老patpat

巴打要請咩admin
利申 八下 同建築業無關的人

當年創業，一個人做web, 入貨, promotion, 包裝, 送貨, 覆客。

慘過打工。

like as sec 公司既admin內部野同我搞好曬 等我專心搞works個邊D野就perfect

含忍了所以，好耐之前就係做過，所以唔係香港做實業了，特別係做到高不成低不就既

香港做實業好難 價又賤

喺香港做online retail真係好難做。
明明個web有shopping cart, 但啲人都好鐘意Whatsapp / 電話落單，要親眼見倒有人接單先信；

交收又要港鐵站，買$50嘢又想你送去上水。

我諗全世界係得香港興地鐵站交收⋯⋯

有無人分享下一路打工一路自己開公司？

其實一路打工一路創業，好難成功。

1）冇背水一戰嘅決心，覺得有後路，唔會有好大動力
2）創業比打工更辛苦、用更多時間，半工係非常困難

所以半工通常都眼高手低，乜都一半半做唔得好。

我試過一排大約半年左右 真係好難去handle D野更加難推決定辭職算

巴打admin野如何兼顧？定如果budget夠真係請個人幫手搞呢？

我做工程
而家好多文件野,睇工程,落新標要做
但係admin呢d濕星樣仲多

Part time搞緊Data Science/advice, 幫D 客手由Design Data Collection, data structure, 去到build up analysis / dashboard
等D 客隨手 Real Time都追蹤到由前線去到後勤, 每一蚊每個人做成點.

所以我做熟only
每範其實都係自己專長，講真分工同專注兩樣野同時都好重要

好似21點咁，我分幾多門都仲係21點
不過巴打呢個論點真係適合好多人深究

係香港一提到創新呢隻字第一時間真係反兩反對眼先我對香港好多野都無期望，賺錢就靠炒賣program trade滾大就算，因為我能力就只係咁，所以我一向都好敬重d呢個年頭仲可以做實業起家既人，因為確實唔易

搞緊創新

香港搞創新=食屎

add我snapchat Mutekika